【科技台】紐西蘭美國合作研發的火箭「電子號」成功發射升空

Rocket Lab, a start-up aerospace company with a focus on reducing the prices on getting to low-Earth orbit (LEO), has successfully launched its first commercial payload.

If SpaceX and Blue Origin have goals of expanding the human race into a space-faring species, companies like Rocket Lab have much more utilitarian aims: lowering the price of LEO entry. The company's Electron rocket boosters can carry a maximum payload of a little under 500 pounds and it uses its own 3D-printed liquid-propellent engines called Curies.

Based in California and New Zealand, the company launched its first commercial payload off the coast of the latter country on Sunday afternoon. In what might have been a reference to New Zealand comedy duo Flight of the Conchords, Rocket Lab named the mission It's Business Time.

The Business Time payload consisted of seven small satellites from a variety of data analytics and Internet of Things (IOT) companies. Most notable might be Irvine01, built by high school students from six schools in Irvine, California. Holding a low-resolution camera that will take pictures of Venus, RocketLab says in its launch kit that Irvine01 "will mark the first time American high school students have put an operational satellite into orbit."

“The world is waking up to the new normal," says Rocket Lab founder and CEO Peter Beck in a press statement. "With the Electron launch vehicle, rapid and reliable access to space is now a reality for small satellites.” Booking a single CubeSat seat on one of the company's Electron rockets costs $80,000.

What Electron rockets lack in bells and whistles, they make up for in quantity. There are no reusable rockets here, but the company's production model allows for "rapid mass Electron production" and are licensed for up to 120 launches a year. While Business Time was the company's first commercial payload, it marked Rocket Lab's second launch of the year.

“With two orbital launches down for 2018, we’re not resting on our laurels," Beck says. "We have a burgeoning customer manifest, so we’re moving on to the next mission within a few weeks," including work on NASA's ELaNa 19 mission in December, which will see the space agency launch CubeSats on an Electron rocket.

羊仔國咁勁！

細國都有火箭
點解香港唔整返支

高鐵唔洗錢呀

好似就係嗰架第一次試飛叫「It’s a Test」第二次叫「 Still Testing」嘅火箭

咁高緯度都射？

好多關鍵技術都要靠美國
唔係純紐西蘭自行研發的